監控燈柱供應商：完成支援現時已安裝的50支燈柱之相關工作後，停止供應及安裝其他燈柱或監控裝置

周六（8月24日）觀塘遊行期間，有示威者拆毀智能燈柱，並質疑燈柱內有秘密監控市民私隱的電子零件。智能燈柱其中一個藍牙組件的本地供應商訊科系統（TickTack Technology）表示，有鑑於公司董事之家人及僱員受到人身安全威脅，及公眾對公司之項目、服務有疑慮，決定完成支援現時已安裝的50支燈柱之相關工作後，停止供應及安裝香港特區政府之智慧燈柱項目的其他智能裝置。

觀塘遊行的其中一個主題是關注區內智慧燈柱的私隱問題，甚至有人質疑政府會借智慧燈柱收集市民私隱，用作秘密監控之用。

而當日有示威者拆毀智慧燈柱後，發現一個型號為「SPLD01」的零件，製造商為TickTack Tech（訊科系統），其後網上有傳該公司和一家叫上海三思的內地公司有關，亦有指上海三思曾參與內地的「天網」監控工程。

訊科系統透過其官方網頁發表聲明，表示有鑑於本公司董事之家人及僱員受到人身安全威脅，及公眾對本公司之項目／服務有疑慮，因此決定完成支援現時已安裝的50支燈柱之相關工作後，停止供應及安裝香港特區政府之智慧燈柱項目的其他智能裝置，希望此舉能平息市民及客户之疑慮，並集中改善內部網絡安全及管理。

此外，對於有人質疑該公司和內地「天網」計劃有關，訊科解釋，早前更新網頁內容時，內部人員誤把另一個僅供客戶測試之傳統路燈開關控制系統，連結至於公司網頁相同之公域名，有關控制系統是由上海三思提供，由於客戶對保安的要求，遂要求三思提供安裝檔，由訊科人員布置於和公司主頁伺服器相同網絡之本地伺服器，因此上海三思並沒有相關伺服器的存取權限。

訊科續稱，該公司網頁連結提及的路燈控制系統，並沒有應用予香港智慧燈柱項目。該系統是為其他客戶於傳統路燈上測試之項目（相關項目包括測試本地、外國及內地供應商提供之不同傳統路燈控制系統），而測試功能亦僅限於照明開關，與現時政府智慧路燈之項目無關。

訊科強調，與上海三思並無任何股權或從屬關係，本公司兩位股東／董事及所有員工亦為土生土長的香港人，從來沒有在內地擁有任何公司股權，或與任何內地公司有從屬關係。公司亦就由此衍生之誤會，向社會各界致以深切歉意。

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

問題係 呢間已經係local既business
你唔撈 咁濕鳩港共只會搵間大陸既黎比貨

政府係咪得一間供應商先
係嘅我地就毀曬佢所有嘅燈柱？

求幫推

最新post 睇得清楚d + 加左今天有義士再審係頂！(極正經)(請推至長期置頂)被捕義士進程，一個也不能少不只是口號！！